[月供股票] 2019年8月(6) 問定唔問 睇完#1先好問

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每月供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

收息費0.2%，最低消費$10。無存倉費，亦無分月供倉或正股倉。

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

或者自己整Google Sheet

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日，入倉日為入貨日後第二個工作日。入倉日後第二個工作日寄statement。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：扣數日為每月第五個交易日朝早八半前，截數日為扣數日前一工作日凌晨十二點前（即係可以睇住黎食）。買入日一樣係每月第五個交易日。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

唔好推呢個住 推埋舊先

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

i主訴求，缺一不何

冇人用既霉氣今日彈得個少少

中電

LM

最後張圖笑到我仆街

新人？

致富買入報價：

致富月供excel

漏左加 下期加番

屌唔好引用啦 好撚長

希望今次冇去錯 post 留名

仆街港鐵咪撚升住呀

升返晒 好彩加供左

政府繼續龜 黑警繼續癲, 美債又出埋倒掛金勾
點睇都係跌面大

依2日升個個話後悔前兩日沒買
都係keep 住月供最好啦 如果無波幅你月供邊搵到平位入

月供萬歲

伏巴有冇加供？

無, 仲諗緊係咪cut左大貓佢, 放返佢個月供額出黎
銀行股嗰part學你一手手買恒仔算

滙豐股價的確好令人失望嘅
有錢都係買第隻算了

778今日做乜鳩

追落後囉
琴日佢升幅麻麻地咋
今日追返上來喇

Sorry呢排冇追月供post, 係外國睇唔到statement, 想問大貓月供3，5，1299係咩價位

9.2冇入真係dum心

ticker入唔到7500
點做record

全部reits業績都靚仔 除778
不了

買左823 778想買埋435

只買435

咪引用啦 金剛棒啦

6蚊買左幾手435。加油

有息 加上月供平均買入
我深信

3 16.693
5 57.976

買左823 435
唔好太多錢集中係一個行業

4000股

唔使驚
有閒錢溝吓貨就好快返家鄉

慢慢儲
你仲後生

全部升返晒，唯獨5號仔...

但我好鍾意收租

得閒可以睇吓5號仔點解衰落

幾千蚊就做到收租佬

778 連續2次業績都減派息
其他房託都加派息 咁買佢黎做乜9
不服來辯

升你老母呀

咪開車住，等埋我呀

唉仲諗住溝返注

435 商場+寫字樓

希望435業績靚仔

5號仔

你地用致富供幾多隻

你唔應該咁描述
應該學龔蛇金句
有質素的資產，可以長期持有，長遠會回歸價值

《公司業績》中銀航空租賃 () 半年純利升8.1%至3.21億美元 中期息13.88美仙

散戶：番家鄉
供蛇：價值回歸

支持金句
435起碼都值$5.8

想速食咪放囉 無咩好講

Yes
我叫佢唔等錢洗就擺下先啦

想放就俾佢放
話哂而家唔係牛市
一陣跌返轉頭倒蝕佢肯定會怨你

唔好阻人發達

燒春袋無孫抱

應該得你供呢隻

教人買唔同自己買喎
如果佢純粹因為信你先買
一陣倒蝕佢一定會怨喎

佢係信我
所以先問我賣唔賣好

大家咁鍾意收租 偏偏對呢隻無性趣

太低息

我都有收飛機租
仲有收數據中心租

恆生隻隻升係佢唔升
d人真係好鐘意除完淨先沽貨

守到$162.8就得
沽飽佢囉

算係咁啦，都近返收位

學訊騰老師set價釣魚啦

仲要派美金

有冇人知匯豐66今個月咩價

見到中銀兩隻字，不了

想請教咁多位巴打 新開致富有咩優惠？

同郭董在此展開激情對話

之前冇追到post 請問郭董係...?

追post吧

送 Coupon

國泰仆街了

我-得太多12%

-10%

100蚊Godiva coupon
成功開戶就轉倉先 中銀不了

97高位接左823

等下次插

我分注入 食一陣平貨同息

睇國家隊買得幾多

國家隊啲錢自己印
幾暴力都得

你均價$5.48咁低
真係正

6823 現價入ok?
諗住長收息

同意啊 加碼先升得200 垃撚圾

無人用電話
個個用wtapps

你真係好有諗頭

我地set到60日

竟然？

咁喺致富set得啦
我唔喺HSBC set 了

接得靚呀

中銀 粗暴收購新加坡公司得黎

訊謄老師轉致富啦

剛同公司開完會，月供股票免佣優惠會延長，優惠期內申請便每隻頭10000免佣，優惠期冇說到幾時，總之唔好有人打上cs提老闆要停便一路繼續，希望係永遠。
網頁遲些才改，通知大家先。

另外，8月尾9月頭會有網上射貨優惠，會按射倉貨值送最少$100 coupon。

yeah

thank you!

最尾個段以為同我講

如果有你啲競爭對手搞事打上cs咁點

咁樣唔射唔得

唔該你

唔好比老闆見到

佣金唔係問題，明買明賣就得
唔好學中銀食夾棍食到出面

多謝郭董

大貓點解月供唔肯加多啲選擇？

就執

中國人做生意就係唔老實

有冇中銀射致富教學

正啊

睇黎可以將一通貨射去致富

感謝致富團隊

完全係cover

射得倉了

真係想知食左幾多中銀客

中銀射致富全程網上搞得唔得

新手 想下個月開始供
筆直4000$ 打算供2隻股各2000 有咩好選擇

2800
買ETF等於買成個市場
1211
都有質素的，可以月供。

我都有諗過盈富再搭隻煤氣/港鐵/領展 點睇

3140

盈富已包全恆指
煤氣/港鐵/領展重疊左

如果你想增加知識，不要睇月供PO，因為當中有好多野誤導人，你睇多d書，到圖書館或書店。

盈富代表了香港50間上市公司 只要長線持有就可以
煤氣/港鐵/領展都是有質素的股票

如果你想增加知識，不要睇月供PO中的i巴留言，因為當中有好多野誤導人，你睇多d書，到圖書館或書店。

正想射倉過去。

金句

原來覺得咁慘好悲觀咁睇80

識供一定係供火燒後欄巴

唔該哂咁多位巴打 我再研究下

又唔係嘅 佢個時叫人供66無人理佢 但之後升到人後悔無入

撐你 hsbc正股倉射過黎
Btw hsbc射既話都要落分行？

東江水
東江電
東江煤
東江鐵

大膽, 當時明明一大堆i徒

啤巴想將435射晒去致富?

首名信徒在此

搞事L, 躝啦

唔係啦
yeah係因為個免佣優惠期

啤巴你應該唔轉啦 食個premier

連登三寶

又有金句

如果你想增加知識，不要睇#214，因為當中有好多野誤導人，你睇多d書，到圖書館或書店。

惡意呃負評不可取

支持實物

護城河夠深但息低
同埋i巴太煩令我麻麻地66

屌 岩岩射左

屌 今日落中銀填左FORM好彩見到董事講一講
決定hold到8月尾先射

令我終於有勇氣射倉

喂 做咩最尾爆NUMBER

I巴升破50 怕忍唔住買
2厘幾已經高過美債

慣左
i巴太煩令我麻麻地主席

唔查唔知, 原來大貓10日RSI去到8, 有無咁癡線

今次個跌市真係股災級數
都好幾隻股超賣再超賣
係有啲今日升返少少

雖然唔會轉 但係就算轉走咗都仲有Premier
我target係Jade

仲未跌完

唉

boc有7隻 最少$700

冷靜，是按貨值計不是按隻數計

留名等詳情

而家個價咪打回原形

如果教主識$55叫人走就叻

今個月開始供永利
我就唔信冇人賭

龔成概念股

琴日射左

想問下如果係中銀搞左射倉簽晒紙
有冇話幾耐之前要係致富果邊轉入股票

我鍾意呢個名

留名睇射倉詳情 @郭董

重倉日巴 啤巴 I巴

想開始玩月供股票，如果唔想成日睇個巿，係咪揀d收息股公用股好d

2800

揀連登三寶
輸起上黎有班連登仔同你一齊圍爐叫春

好今晚係habc開户搞下先

搭I巴去台灣巴D親戚公屋度睇下有冇用到日巴

龔成：【我同有錢女拍拖的得著】

這是我之前的一段經歷，雖然我與這女仔已分開，但她對我的影響仍在。其實她家境不是富豪級，但在香港來說是中上階層，她父母都是專業人士，一家住九龍站，物業估值逾$2000萬，她自己的房間都有百多呎，從小就有工人，生活算是有質素。

--要互相配合--

其實她不算胡亂花錢，亦不是愛名牌的人，不過與家人無論是居住還是飲食娛樂方面，都是較有質素的，而這已成為了習慣，亦成了她的價值觀。

她眼中的基本，其實對不少人來說，都是較為高的，她的本質不算差，有時都會努力配合別人，但她有時不明白，她的世界觀與一般人的，其實是有分別。

我們都在遷就對方，但我知道，我當時能給予她的生活質素，仍與她心目中的有距離，雖然她當刻沒有介意，但我知道她期望將來有一定的生活質素，這質素其實只是貼近現時她父母所給予的，但對一般人來說，其實有一定的難度。

--要她往下走，還是我往上流？--

當時我打算與她有將來，我不希望她降低生活質素來遷就我，所以唯一可以改變的，就是我，我知道不應要她向下遷就，而應該我提升自己，達至與她同一層次！雖然這刻仍未做到她期望的，但希望日後能做到，這無論是為自己，還是為著她，我都覺得應該要做。

所以與她一起的那段時間，我都不斷思考，怎樣提升自己價值、怎樣增加自己的財富、怎樣增加自己的收入。就是因為她，我開始了一些之前無做過的生意，並加強了自己的人脈網絡，做更多之前未做過的事。

即是說，我推逼自己做更多事情，以前某事不太想做，但細心想有可能是商機，因而試一試。以前停在自己的舒適圈，認為這已足夠，其他的未必及現在的，但心底知道現在的進步有限，根本無法提升至她心中理想的質素，因此跳出舒適圈，試其他可行的方法，就成為了我的出路。正由於有這個前題，我就不斷要自己作出突破。

--有動力，就做到--

其實有很多事我們根本是做到，只不過沒有動力去做，人們往往會想，做了都不知會否成功，而留在原地看似沒有損失，那還是不要試了，突破都不知是否有用，由於人們沒有足夠的動力，因而決定停在原地。

若果你身邊的所有人都停留在這個層次，很自然你都會停在這個層次，因為沒有提升層次的動力。不過，當你有一個誘因，令到你進步成為有必要性，你的思想就會開始改變，你會自然地要自己進步起來，努力提升自己到另一層次。

雖然我已經與這個女仔分開，但她對我的影響仍在。因為我要進步，我要提升自己，我想自己變得更有價值，當時我逼自己跳出舒適圈，這令我獲得很多，就算到現在，我也常提醒自己要跳出舒適圈，因我知道這必定能令我獲得更多，而這種不斷進步的心，可說是她給我的得著。

弓蛇 喊左

咸了

跳出舒適圈接2800 1211

上堂令佢財務自由

到底龔蛇有幾鍾意「質素」呢個詞

岩呀
三寶大跌呢個post好嘈

i巴！洗屎眼！i巴！洗屎眼

會有人話比返d錢，唔玩了

有冇巴打有7月月供價for

66
823
2800

唔見左張單

邊間又唔講

重注中銀，虛擬銀行大佬，人仔結算行，東南亞市場領頭

推post慢咗好多

可唔可以叫2388俾返啲錢我先

用匯豐供緊，最近睇返statement每次有息收都要扣$30都算，但新供既股唔多，息收比佢扣完我$30手續費係$0請問有無得申請唔收息？唔想白扣30個大洋！

我均價33幾，咁驚就離場啦

我均價34.33睇十年應該冇事嘅我估

講真 月供股票係建立長倉 唔跌你只會捱貴貨
你而家又唔係要用錢 輸幾多都只係個數字

不如把握機會繼續買貨溝平佢仲好

真人真事

我之前唔識野 高追過6仔 面頭輸緊幾千
分析完之後 我52蚊個期 用左十幾萬溝貨 最後57.5走哂 贏息贏價 贏左好多 好開心

認同
最緊要確立目標，持之以恆

我29.99
都負緊10%

想問有冇人mpf係keep住係all in hsi

一攬炒就all lose

你講緊每月供款定係全部資產
我而家集中北美市場

10萬貨仔1年先800蚊息
邊夠食呀

隔離po話十萬蚊就財務自由

每日三餐營多

冇人話過匯豐一定可以keep到呢個派息

照道理匯豐有個仔60%股權
差極應該有個譜

各位大戶記得出去

800定8000呀

800

新手問 如想轉去致富 一堆碎股點轉走?

中銀月供改金額要改埋供款月份
係咪改左新野,之前都唔洗

負評你先

改完金額之後個開始供款月份變埋9/2019
原本2/2018
信用卡供款比率咪又重新計過

無人用中銀

迫我走

有冇教學轉去致富

煤氣-8月29日放榜 料增派息

公用股中，仍未放榜的煤氣將於月底公布業績，根據彭博預計，煤氣今年中期息派0.129元，按年增加7.5%。

keep到派紅股都會繼續有人支持
應該唔會加派息

邊個 Post

熱門咪有個on9 post 自己睇

有冇人中銀射去hsbc

本身用中銀供。可以點將d股票轉去第二到？

哈哈，睇到了

hsbc新開Ac買股免佣 你睇吓賣咗再買番會唔會平啲

本身有戶口囉

聽日又跌幾多

唔係 你睇返信用卡供款果度先

跌300up

跌？
起番身咪得

由中銀轉 hsbc 想請教下
月供Statement 一定系實體信 ?
冇得e-statement?
實體信要另外收錢 ？
Thx

yes
hard copies
no extra cost

維持現有派息同十送一都難啦
仲邊有能力加派息？

當大部人都認為某樣資產非常好，低風險，非常值得買既時候，實際風險反而愈高，因為大家都唔再理會自己係以低價定高價買入，只直覺覺得未來股價總會繼續升。

最初買既人豐收，唔代表之後買既人都可以獲得豐收。

呢段用嚟形容3仔煤氣就最好不過

呢係有冇人用Citibank 玩啊

佛山水務環保 6月申請咗掛牌
幾時上市

請問致富個app點睇美股？

而家月供股票最抵係咪HSBC？唔收存倉費唔收手續費唔收代收股息費？

股息費係一定要俾
每次派息收$30

謝謝
HSBC有得睇月供的組合 ？

佢係就咁一個portfolio列哂你持有嘅股
月供同你一手手買嗰啲喺埋哂同一個倉

其實咁講啦
煤氣而家的確係炒高咗 係貴嘅
唔係話煤爆一定100％冇可能
當然每樣嘢都有機會發生嘅

但煤爆你覺得你啲股可以獨善其身？
（除非你話你冇持有股票，100％ cash啦）
煤氣作為收息股／防守股如果爆，
你認為會成個股市冇事，得佢爆？
定係股災來臨，所有股都跌幾成，佢跟大市一齊跌幾成？
我個人就覺得後者發生嘅probability會大啲。

講得好好

霉氣KEEP住升都叫防守股
匯窿港燈叫咩

點解仲咁認真覆佢

有冇人用緊citibank買股或者月供
如果股票收息收幾錢？

買入免佣

其實煤爆佢啲股死得仲甘
佢供緊788, 1299同2318呢啲

睇左q&a介紹，匯豐、一通同致富三選一
睇解說致富好似最好，爬文見有巴打話用渣打，但好似貴d

第一次買股，因為爬文話五仔宜家入得過
諗住入十萬另外再set月價
想問十萬個到是咪照用致富都低？

thanks

爬呢度文嘅話係要仔唔要乸

點解仲未有中銀statement 諗住今個月出埋就身去匯豐

又開市啦

你夠鐘返工做野了

躝啦

又要負評啦

問題係3仔自己估值高到離譜 自己個增長又托唔住咁高估值
關其他股咩事？

又升番晒喇

屌 冇鬼用既 又升

技術性反彈je

跌又屌，升又屌
你班友真係

月供日後升無問題

2388仲抵呀，不如大貓同中銀各入五萬啦

派息係收30蚊定60蚊手續費？

特價時段已結束

我都話左823不要怕 只要信
特價話咁快過眼雲煙

有素質股票不用理會短期波幅

回購得果小小又唔知要等幾耐先再岩價

月供日要趺

其實升好小

36蚊既12啊

特價時段已過

35

話咁快收復左接近$8
真係借財仔炒823好過

大貓 升2% 近來小見

冇cash

又話香港經濟收皮點解仲有得升

我信心唔夠 唉 屌

經濟基本面仍是差
耐心等等

keep住月供

肯定係假象,一定回到40

1038睇個款好難翻身

我要儲貨

管理層又真係回購得好靚

打破市跌佢跌，市升佢跌既神話

恆生月供出左statemwnt未？

望返後面冇得講

不要再說了

98

地產/ reits 睇p/b 或者p/nav 入

2588勁撚到

恒生食左春藥

大行唱好

龍哥做野大家唔駛擔心 佢份bonus都係股價反映 佢緊張過大家

【高息系列】6厘中銀5厘恒生，邊隻較值博？

睇下1038糧就照出，價就唔識升

致富估恆指個活動今日收市就開估喇
有冇人估26200, 好大機會中

大貓或成最大贏家

升返哂 無事喇
跳完涯上返水

明明上星期先叫生叫死

本來post 但講一堆數字有撚用
買股票最緊要講前景

56% 3

月供狗日常

7% 823

咁轉得去致富未定等8月尾?

總係覺得今日假升

上2個星期，月供夾雜月供短炒

本地銀行前景太差

屌 257

hsi跌得咁殘
香港又似乎有d曙光
貿易戰又似好轉
係要反彈下賀一賀

照計今日會收到

屌等住入個幾日忙到冇睇市miss 左

3個幾傻撚咗

又升月頭又捱貴貨了

長和系係咪無得救

想check返
唔記得估26131定26031

匯豐 恆生

變左月供短炒

435要插返落5.1？

邊係短炒
帳面浮動
又冇實錢落袋

得個睇字

wow
我3仔佔37％咋

我003 51% 12 9%4叔打手

435我買吓買吓都佔15％

升番晒

個個都好信四叔

所以咪要上連登曬命
total profit 又上返5%

日巴就算罷啦, 正名做叫火燒後爛巴算啦

個條怨婦就算鳩數啦 火燒巴先有資格囉

係
佢一百萬煤氣
冇人夠佢多

識玩一定係叫火燒巴

依家唔只啦, 我記得佢嗰一百萬係14蚊度入, 無放嘅話, 依家最少百三萬

佢好少出聲以後改口叫火燒巴

係
好耐先留一次言

佢有放過一啲止賺㗎

3 12 435 x2

依1-2年 除咗823 其他房託無咩收購
是但整座野比435 la

一日收復失地

跌得快
彈得快

信得過
分工清晰
一個負責大陸業務
一個負責個香港業務

12 同5 唔好升住呀

11中銀價撈166蚊
爽

有無人49 50蚊撈左1113
冇錢買 個心好痛

好呀 冇乜人知係咩仲好

遲啲射倉去致富
但有啲得幾千蚊
點做好

11彈得好快
仲諗住9月係致富有個新開始

直接叫冇人用算啦

呢個真
真係月供資深會員先見識過火燒巴
最記得佢以前嘅煩膠利申

分工咋WOO...
能力呢?

近排買咗個香檳地舖

講真4叔又唔係一日變老
佢老咗好多年啦
例如就講大家最緊張嗰樣紅股
之前都有講過派唔派紅股係董事局決定
唔係4叔一人話哂事

同埋
唔好睇少分工
一間企業嘅成功
分工清晰係唔可以缺少
效率會高好多

唔快啦
屌佢用半個月時間就由$194跌到$163

跌咗成16%
而家先彈得嗰7%

一齊等股災啦, 美中分明都係炸彈黎, 香港隨時係藥引
只要習敗敗仲係咁要面, 咁樣係無得搞
條小學雞無老江悶聲發大財嘅智慧

繼續月供啦唯有

月供到退休果日應該可以財務自由

係都唔錯啦

要大手入
遲啲追落後
會升到爸爸聲

熊軍死唒

胡熊軍

月供L表示再特價耐少少啦

沖涼股

3仔全日最高位收市

企穩咗50週線上

特價時段已過
火箭準備發射

好期待
不過話會加派息真係得啖笑
呢個「中期息１２仙」keep咗廿年

致富每隻月供超$10000，佣金點計

搵完睇完先問啦

12

66真係遊行股黎

港華燃氣() +0.060 (+1.113%) 沽空 $1.51百萬; 比率 15.614% 公布截至今年6月底止中期業績，營業額65.12億元，按年升16.6%。純利7.56億元，按年升13.9%；每股盈利26.89仙。不派息。

期內，整體燃氣銷售量升14%至56.19億立方米。集團總客戶數目達1,303萬戶，比去年底新增40萬客戶。當中工業售氣量錄得32.09億立方米，按年增長16%，其售氣量佔集團總售氣量的57%，商業售氣量錄得9.64億立方米，按年增長11%，其售氣量佔集團總售氣量的17%，而民用售氣量則按年增長11%至14.46億立方米，佔集團總售氣量的26%。

今年上半年，管道燃氣和相關產品銷售業務之營業額較按年上升19%至56.19億元，主要由於集團積極推廣以天然氣替代煤。期間整體綜合售氣量達16.94億立方米，按年增加15%。燃氣接駁業務本期間之接駁費收入為8.93億元，按年增加4%，同期新增綜合接駁客戶達20萬戶。(ek/da)(報價延遲最少十五分鐘。沽空資料截至 2019-08-19 16:25。)

星展認為，長實 （01113） 亦有機會加入回購行列，新世界發展 （00017） 及陽光房地產信託 （00435） 也可能在業績公布後，展開回購。

除回購外，會德豐 （00020） 、嘉華 （00173） 及新地 （00016） 的大股東也有可能會增持股份，成為股價向上的潛在推動力。

有機會，可能

密切留意

炒消息已經夠啦

利伸 ： 8成資產買鉅鉅

睇死你就算有錢當時都唔敢入
跌市日日就個個聲都唔聲
個市升返一浸就個個出嚟講

跌市果陣我有上水講不變應萬變
果陣跌到個個係到喊苦喊忽

不過冇錢係真

窮真係原罪屌你老母

冇錯 月頭極度恐慌個陣係入貨機會
利申 有入

冇錢入未出糧已先升 等之後再DROP

From某blogger

Ho ball ching

出糧夠買一手定半手

不變應萬變 係咪代表唔會有任何動作
而家借錢咁方便邊有無錢哩回事

係咪做到2就得 因為123都係望同一樣野

半

我8月個月供價係$51

之前諗左好耐停供定係繼續供，但最後都係決定低價唔加供都好都要繼續供
而家望住個ticker，好肉赤，唔知有無做錯決定

全職學生
non means未開始搞

可唔可以召喚荔枝巴出黎派定心丸

1都係望牆

因為啲人係地底

利申有入too

唔知冇人用聽日份財務會點呢

1113 有買貴無買錯

@日

希望我無信錯誠哥同鉅哥

仲有我

佢地踩6仔落深淵個陣 我吸貨

好喇 加油
投資嘅路好長
慢慢學慢慢儲
學生已經咁識諗

有人信用卡供股改唔到供股金額嗎?
我依家固定左改唔到...
只可以增加個股用SAVING 供
P.S 之前電話理財幫我改做信用卡供

1 = 有大量cash唔玩股票既人
2 = 只渣實物既老散
3 = 渣一半實物+一半cash既人
4 = 月供老散

4）月供短炒

4) = 你

串鳩我做咩我都冇串你 定你係月供短炒個啲人

冇眼睇

佢係咁 唔洗認真

18%

4) i-vtec

我知同佢互串下姐

i巴依排短炒緊邊隻？

但係中銀有第一年免費，第二年開始信用卡攞分多好多，差不多2-3個月可以換$100 （月供2皮）啫係差唔多唔洗錢喎

但次次中銀都同你高位入貨

一升市就無野好玩了

夜期

啱啱喺致富開左戶口請問點樣查到自己開戶進度？

HSBC仲高過中銀

係 反而今日冇咩點望個市 D同事都話我做咩今日咁靜
以為我買左跌輸錢

其實我只係諗 屌咁撚快升做乜鳩呀

個同事好似買左熊
琴日仲好開心咁講早退去遊行
今日成日唔出聲

比我就指住黎笑7佢 你D錢呢傻鳩

依家開始供11好唔好

好

唔好

1113又買玩具

恒地李家傑身兼政協

一直是愛國護旗手的恒地（012）李兆基家族，早於九十年代北上發展，更曾經分拆中國業務獨立上市。即使經多年發展，恒地香港的地產業務收入貢獻及賣樓金額至今仍然遠高於內地分部。

日前以公司名義發出的聲明雖然有支持特首、政府及警方，但行文感性，篇幅多用於展述對香港前景的擔憂，並懇請示威者理性對話，未有提及恐怖主義或顏色革命一類的黨媒抹黑的字眼。

恒地去年收入219.8億元，中港兩地貢獻分別為75%及25%，當中無論物業銷售抑或租金收入都同樣以香港為主。例如去年香港物業總銷售達到259.5億元創新高，而國內的合約銷售總額則只有54億元，租賃方面，香港同樣佔收入比例七成。

雖然紮根香港，但恒地出言撐政府卻毫不令人感到意外，因為長子李家傑目前身兼全國政協，素來呼應主旋律，今次《逃犯條例》修訂上亦從未離隊，明確表示修訂堵塞法律漏洞能夠彰顯公義。

同時系內煤氣（003）相當倚靠中國業務，在26個省市及自治區經營多達254個項目，去年總售氣量按年增長18%至230億立方米。期內中國內地燃氣、水務及相關業務的營業額為196.8億元，高出香港一倍。在數年前的雨傘運動中，曾經透過部門主管向員工派發「反佔中大聯盟」簽名表格，最終因員工反映疑慮而暫停。

長實 （01113） 公布，收購倫敦上市的英國釀酒廠、啤酒品牌與銷售點、及餐廳營運商Greene King（英：GNK），作價27億英鎊（約252億港元），收購估值為企業價值對EBITDA（EV/EBITDA）約10倍。

啤酒都玩埋

好過支那業務

派完中期息仲有五百幾億

而家只係攞250億買個玩具玩下

下半年幾個住宅項目入帳d cash又返哂來

而 81%之目標公司物業均具有永久業權或作長期租 賃。

睇中人地d物業姐

剩係資產剩值都200億 用252億去收購 李氏真係有料到

26000梗係唔好入市啦 仲咁低
等到30000先入就差唔多

1038有無買野

今次無佢份。

唔玩啦 月月捱貴貨

樹仔已被遺棄

你係咪痾夜尿就會講依句？

痾夜尿只會掛著呢度班月供手足

洗屎眼啦

係時候收割。

比返d錢我

冇咩好講

大家好，
想問下，如果我買左港鐵月供，
咁如何得知係賺或在蝕左？

睇下i巴有冇叫春

i巴持股量成謎

你賣番出去果日先總結到

幾好 買到外國廣產

我聽朋友講，
話月供可以放好長時間，基本上可以唔理，因為有啲會派息，
我可唔可以咁樣理解？

同堆你講既賣出去，咩時機賣出去先係最好？

唔好玩膠

比個提示你 唔明就好好讀書先再玩股票

月供之股 何堪再沽

依架我爛命一條，我唔怕咩都冇
正正好多野都唔識，
我先周圍去睇去問，
悟性低，睇完都唔明，我唯有問

呢度d人好勤力架，日日上黎講野

老師塞錢落你袋 你就好啦

番工唔洗做咁
秒秒上連登

揀隻心水股, 一直渣

努力追緊文，
多謝晒

煤氣>電
邊條粉腸話改煤轉電
搞到我買錯

去圖書館借本書睇下仲好過爬文

有冇推薦？

遲d都轉東江電，緊係買中國電力

我89

正呀

Search 龔成

2800 1211 66 2

all in 2800

唉
中電又話一世可持有
dklm又話唔洗理短期炒作
宜家講緊同大陸賣電
算唔算有質素企業

成日複製同一段說話做錄音機
靜係識收學費

今次唔負評

人地錄音機到財務自由
你月供短炒 月供越輸

唔賣就唔洗輸，緊係可以一世持有

3仔都有人炒業績

正皮for 錄音機

明明有剩餘電
香港無大型工產業
只有寫字樓 住戶大量用電

同埋有班L樣同議員+政府投訴香港電費貴
大陸開全日冷氣一個月電費都係百零蚊
頂 番大灣區住啦 香港係乜都貴啦

同意 唔負皮你
花式送錢上大陸俾阿爺買妹仔

有樣野唔明
香港明明係金蛋
呀爺每年可以抽佣

例如藉每年兩電收取高電量住戶
額外收費 減少住戶開冷氣碳排放
收費將會上繳比呀爺

咁樣已經多贏 又唔洗搞到兩電
又可以贏到環保L掌聲

唔負皮了
香港乜都貴

識講人話 正皮

到你做左政協你就貪得無厭架啦
人性就係咁

係既話
我會倡議邊個月供兄弟用國銀月供
終生免手續費

FF mode on

今日悶撚到。打j算

9字頭就停左供, 呢個月先開返波

之前上到94~97直頭諗過係咪放左佢

得嗰啲啲點夠一個妹仔都買唔到啦，買電仲可以年年加價 斷電又無乜責任 點解唔貪盡佢

恒地跌多d la

心急 打錯字自膠

又可以上黎bin 笑我供2382既人

你好叻呀！

btw中資一定唔掂手

而家供邊隻係最好

驚唔驚同大陸買電
雖然中電有國外業務
但老實講 公用股係外國唔賺錢

睇到條老人片

決定今日不玩膠

今日i巴同平時唔同
係咪個ac比人用左？

等睇4點解釋

true
大事大非前
不玩膠

不過呢單野又可以令到中立個班又黃返

同意 但負評你係月供手足既責任

我今個星期都唔負你
以表揚你

要等香港走唔到
全都要

真兄弟

應該要互惠互利

有撚得解
呢轉焗開file
開左file咪loop案件調查緊/入左司法程序唔方便透露
我睇班契弟4點就會出呢招, 或者loop資料不足要了解下
之後拖你一年半載再睇風向決定點送檢
最後用唔評論個別事件包尾
你慌佢會極速交人咩
交都係柒婆落order, 當七警咁做祭品, 畀監狗會交下功課

DLLM揾我做狗民關係科都得啦, 洗撚畀十皮班傻鳩逗

劇本一早寫好

仆街 冇睇名唔知係i巴講

一向話主席高汁
曾幾何時仲認真分析過下270嘅優質之處

唔讚得 囂到

今日個市無咩特別就變左吹奏i巴日

番工悶悶地都會訓教啦
唔通開足8個鐘工咩

你試過邊日有心情做野？

唔洗番工果日

癲

睇到都心動💓

岩岩開左FT，我迫不及待好想玩玩了

賺少咗$
維持派$0.12息

煤爆啦

緊係賺少左 都冇人用

唔好講咁多, 快D趺落去

仲有人用煤氣？
聽日drop to zero

$16以下可以嗎

《藍籌業績》煤氣()半年純利38.9億元跌18.8% 中期息維持12仙

香港中華煤氣公布截至今年6月底止中期業績，營業額203.52億元，按年升5.8%。純利38.89億元，按年跌18.8%；每股盈利23仙。中期息維持派12仙。若未計集團所佔之國際金融中心投資物業重估增值，集團稅後溢利為37.52億元，較去年同期減少2.11億元，下降5.3%。

公司指，今年上半年本港經濟增長放緩，餐飲業煤氣銷售較去年同期下降，加上本港平均氣溫較去年同期高出較多，影響煤氣銷售。整體而言，今年上半年本港煤氣銷售量約157.76億兆焦耳，較去年同期下降2.4%；而本港爐具銷售量則較去年同期上升7.1%。截至2019年6月底止，客戶數目達192萬戶，較2018年底增加12,084戶。

公司於今年8月1日起，調高每兆焦耳之煤氣標準收費1.1仙，實質煤氣費(包括標準收費及燃料調整費)增幅為4.4%。公司承諾於未來兩年內煤氣標準收費不會再作調整。

內地業務方面，連同集團之附屬公司港華燃氣之項目，集團至今已於內地26個省、自治區和直轄市取得合共260個項目，較去年底增加6個，業務範圍覆蓋天然氣上、中、下游項目、水務、能源高效應用、新興環保能源開發和利用，以及電訊等。

另外，集團之城市燃氣業務進展良好，包括旗下之港華燃氣在內，集團在內地之城市燃氣項目總數已達131個，遍布23個省、自治區和直轄市，今年上半年總售氣量約129.4億立方米，較去年同期增長13%，燃氣客戶則增加至約2,852萬戶，增長8%。

屌你煤跌20%唔撚減派息
電跌20%減20%息

3走鬼呀

駁唔到

[member]依1-2日消化完業績，再入場［/member]

派到盡vs唔派到盡

今年唔撚派十送一撚鳩你地

今次真係煤爆

煤爆了

今日仲炒業績炒得咁開心 聽日人踩人

派到盡 總有一日會頂唔住

真冇人用 仲要唔加價

陳永堅：
香港人用煤氣已愈來愈少
基本上沒有廚房
煤氣跟電力的競爭很大
電力取了我們很多的市場

煤爆了

氣溫上升，售氣量下降
意思指: 沖涼無咁熱？

真正沖涼股

20年加得7次價 每次仲要少過5% 通脹都追唔到

唔明點解有人吹奏
好多人以為3仔有壟斷地位 但事實上係 佢一加得多價 就會推人去用電 所以加價能力好低

有巴打計過最少仲可以派多兩年

其實唔計98
兩年加一次

早派都放咗冇人用，等緊再入12
12貼市d

2年加4% 有咩用？

823 三年續租 加租22%
高下立見

日巴勝利日

煤爆

日巴打飛機打到成地都係

份業績係計上半年 個時人仔都未穿7
換言之 你提醒左大家 2019全年業績一定會更差

日巴等左煤爆好耐

唔玩喇煤仔都爆 世界末日喇
俾返啲錢我

6.9 同7.03 差好遠咩

18 年6 月係6.6 19 年6 月係6.89

日巴小心身體 射到周圍都係

佢就快j到射血水

要睇天然氣來貨價 你就咁睇牌面無咩意思

定啦, 10月會再跌劑勁嘅, 一日脫歐未玩完, 一日都唔會勁得去邊

月供邊幾隻係推介？

望左兩眼3仔

所佔聯營公司業績 1,064.7 1,630.2所佔合資企業業績 687.4 828.1

呢part做乜鬼, 留名睇詳細版解惑

煤爆
冇事既,技術性調整黎姐

聯營公司地產嗰PART由1,111.2 變到得返 421.6

早兩日見15.9仲想入多兩手,好彩無買

至於講到合資企業

年年都八百幾 今年得六百幾

就算係計埋呢個影響

都係少咗好多

多謝分析

啤巴

匯豐開户幾時先寄張卡嚟
想快啲射倉過去

個戶口即時用得啦 唔洗等收卡

2019 年：所 佔 聯 營 公 司 業 績 包 括 集 團 期 內 攤 分 於 國 際 金 融 中 心 之 投 資 物 業 估 值 變 動 港幣 137,000,000 元
（2018 年：港幣 826,500,000 元）
（2017 年：港幣 590,000,000 元）
（2016 年：港幣 592,500,000 元）
（2015 年：港幣 178,000,000 元）
IFC今年估值跌咗勁多

這part唔計？
定 這part少咗收入

就係因為IFC今年估值跌咗勁多

2019 年：所 佔 聯 營 公 司 業 績 包 括 集 團 期 內 攤 分 於 國 際 金 融 中 心 之 投 資 物 業 估 值 變 動 港幣 137,000,000 元
（2018 年：港幣 826,500,000 元）
（2017 年：港幣 590,000,000 元）
（2016 年：港幣 592,500,000 元）
（2015 年：港幣 178,000,000 元）

1,111.2 - 421.6 = 826.5 - 137

但唔知證券户口個號碼

等佢寄卡, 再等佢寄密碼
冇atm密碼連網上銀行都登入唔到

差咁撚遠

呢啲數都唔知點計
好似亂9咁黎

係估值變動
即係估值仲係升 不過升少咗

若未計集團所佔之國際金融中心投資物業重估增值，集團稅後溢利為37.52億元，較去年同期減少2.11億元，下降5.3%。

唔計IFC都係跌

因為大陸業務增長唔夠多之餘香港業務又跌

匯豐仲落後過我公司
我公司一開戶禁atm密碼

黑警差啲衝左入去, 你話跌唔跌
以後香港賣樓嘅暗盤賣點之一肯定係遠離警署
(最好近埋消防)

小弟認為所有靠大陸增長嘅股票呢兩年應該都無運行

合資企業係嗰堆大陸公司
聯營公司先係講緊IFC估值影響

好難揀落手

咁講冇乜港股好買
靠香港嗰啲公司又會因為政治因素跌
靠大陸嗰啲又會因為支爆跌

月供緊莎莎得閒就買一萬股 得閒就買一萬股

勇者
一年前5蚊 而家1蚊

點解會揀呢隻？

莎莎愈跌愈有
買得莎莎應係賭自由行復甦

你特登定唔覺意
anyway, 兩瓣重晒已贏

可能真係要大幅投靠誠哥啲走資概念股, 一係就美股

因為X哥都買返?

你睇近年業續，好明顯誠哥同鉅仔將重點放在1113，cash最多係1113，不少收購合併都會預佢參與，派息上又係1113最有增長，更唔好講兩父子增持都剩係揀1113

1呢

x2
想睇賣氣量多d

可惜無人用

煤爆聽日有無人沽

我唔知有無人沽, 但我喺出面行左個圈, 已經知日巴就黎射到虛脫

李澤楷表示會支付受襲信報記者一切醫療及復康開支

我ALL IN楷仔 LA
有冇人跟, 良心老闆

洗完屎眼先出聲啦

2019上半年
騰訊 增長21% PE 35
煤氣 倒退19% PE 31

騰訊已經要比人唱佢貴 唱佢差
咁煤氣咪垃圾都不如？

更加唔好講IT行業前景好過夕陽行業煤氣好多

有3仔貨既 聽日一開好清倉啦

唔理佢條on9先

我地正經討論

唔沽朋友有無膽識要捱價捱到落14$

賭埋佢繼續派到息

落到14我都仲賺緊

買呢隻不如周大福

14.x均價, 跌咪跌
我一路都話佢貴, 上半年上到18蚊已經講過貴過頭, 要斷供
底價我鳩估應該係11蚊度

我都係呀 不過既然都估佢會落返去
咁不如聽日沽左先

我今年無供過供買過 貨底仲係舊年

不了 合埋眼供算

你啲3仔放落床底由佢run算數都得啦, 又唔係蟹貨
依家沽完都唔知買乜好, 除非你話做定期

我全部都係正經討論....
你唔同意我咪反駁我囉 大家傾

沽完可以短炒下鉅鉅d股票

等煤爆到穿15再重新上車

周大福唔熟 我長擺收埋息

點正經討論
一時又同823比 一時又同700比

日巴做假膠做得好失敗

邊夠你成功

3每年大陸嘅增長都多過對上嗰年 (3->8->12->18)
去到舊年有成+18%
今年就去返+12%
增長慢咗

你唔係話1113長揸咩
變左短炒?

屌咩我想佢跌到13

如果我冇記錯
你應該好少貨 價又入得靚
唔使沽掛

咸魚白菜各有所好
大家都諗過度過先出入貨既
唔洗日日講煤爆

衰啲講句
供3仔都驚既話真係唔應該掂股票

$10

有冇人供緊1038想轉/轉左1113
信念唔係好夠

會咁低咩

15蚊樓下就入貨啦

全民踩煤

人棄我取

越跌越供

i巴我可以同你一齊喊
你買咗電我買咗煤
大家都業績差

仲有訊騰老師支持都安心啲

笑左3仔真係淨係得煤氣？

佛山水務

名氣通電訊有限公司（名氣通）是香港中華煤氣有限公司的全資附屬機構，也是香港的固網服務供應商之一，主營業務有網絡連接、數據中心及智慧雲端。

為月供煤氣手足默哀
明天決定番工只辦工1小時
上來陪大家吹水盡訴苦況

我聽日都要學你咁唔做野

你幾時有認真做野？

未玩月供之前

笑咗

我記得你都一路話貴o架, 我地明明係同路人

伏巴

大家都恐懼了

愈跌愈供 請巴打們放貨

新手lm 諗緊用hsbc定中銀
Hsbc有户口 中銀得信用卡 係咪hsbc好d 唔洗煩

長揸呀 不過沽煤氣舊錢炒鉅鉅

照沽啦 唔理

Both 都有供

Hsbc for sure

中銀不了

中銀823 8月咩價位

你hsbc戶口係292尾定833/001？
292尾冇戶口的 要落分行搞個戶口

用大貓不如用致富
網上搞就得

煤氣冇人用

以前我上網都開到股票戶口

聲援月供煤氣手足

琴日17.18沽左4手連碎股
等底位先入返4手，無停供。

打算碎股唔沽

剩係沽一手手

沒所謂既。自己鐘意姐
不過見到琴日煤氣的人都炒業績，
又跌過落15個幾，先沽為敬。

點解會供齊2隻？

其實點解3仔唔年年加價？ 仲要每次加得咁少？

根本係影響股東利益 特別盈利而家倒退好應該加價

賣晒1038，轉1113

加價 > 少人用 > 收入跌 > 加價 > 少人用 > 收入跌
無限LOOP

純基建 同 地產 + 基建 + 飛機租賃

1038 全球 純基建 睇利潤管制 外匯 無咁受經濟週期影響

每年得2-3億人民幣收入

1113
地產業務 手持3隻REITS 經濟好 地產都會好
內地地產業務都唔少 好受經濟環境影響

所以呢盤生意真係冇咩議價能力

1038要不是受外匯影響，防守力其實都係番到
願景係1113成為下隻1038 10年不減息記錄

煤氣於業績報告中承諾於未來兩年內煤氣標準收費不會再作調整。

以鉅仔打飛機既能力來講 佢肯定會將1113打造成為由誠哥退休後自己既代表作

加派息呢d飛機野 佢點會唔做

所以我好努力咁儲緊貨

但1038真係好有獨兒仔feel

趺3%

我都排隊沽緊

煤氣玩完 中電補上

10萬蚊5仔可以做到財務自由

咁2股5仔呢

2股收唔到股

是鳩但啦
再唔係1股收息, 1股收股

係823呀

恒指3萬點落到2萬6 都係 9x蚊

兩股收既股息點夠換一股

收息手續費都蝕俾佢

霉氣

人捨我取

3仔直接跌到16蚊邊,賣都無謂,繼續KEEP算

最好繼續趺啦 13,14 都ok

算啦,升番上來了

賺少5%錢
股價即跌5%

好彩支銀收息冇手續費

股價已反映一切因素

勁多人排隊執平貨

823開市領升

快到
排16.3x 相執都執唔到

就係有壞消息先會有平貨

好多支持,即刻上番
而家呢個時間,賣左佢係搵唔到咩股可以轉
煤氣業績跌,咁其他都可能一樣跌,轉其他都唔一定穩過KEEP煤氣

冇人用free fall

係呀
根本好多公司都賺少咗錢

煤氣好多人接貨

823爬升快過火箭

煤氣

個個留意緊煤爆個時候，我睇到領展頭先競價上到95

係 我都打左個突

扑暈自己

咁快又特價完
管理層仲點回購呀

長渣必勝

小米唔係有好消息咩
跌成4%

日巴，煤爆先定呢個post爆先？

[月供股票] 2019年8月(7) 問定唔問 睇完#1先好問